［召集排球巴絲］日本排球聯賽19/20賽季討論區

日本vleague 開幕在即
要看高清直播可以申請danz(要日本信用卡）
有些網絡平台如賭博網或面書會有直播

到時有直播源給大家

歡迎大家關注日本排球與討論一下

上屆冠軍：久光製藥

今日記者會的照片

古賀

上屆女排聯賽分成東西部地區
實力懸殊
PFU BLUECATS一整個賽季全敗
今季是按排名蛇形分組

另外歡迎姬路昇格！！！

唔係話集中開一個排球區咩？

太雜了、想日本排球可以好似棒球與足球咁有獨立的帖。而且這裡都會有男排消息

我只係怕到時少人入，變成死post，是但啦，反正開咗。
我應該主力睇電裝蜜蜂，東麗同姬路

不怕少人了、我會好似癲婆咁自推

我是Nec粉！！！ 古賀鍋谷大竹石井長內
其實鍾意好多球員
去年改左制無乜睇女排
今年nec有機會打久光 要打倒久光王朝

連泰國都有轉播V-league ，香港反而搵唔到門路睇，不過企鵝間唔中會播可以頂吓引，久光王朝應該過埋今年會完啦，石井新鍋接近三十，長岡傷咗兩次隨時退休，NaNa打副攻可能可以打多幾年。

全力支持日立同姬路！！！

久光要練下今村、井上愛（24、25歲）、加藤光、中川美柚

長岡吉祥物

泰國播vleague主要係因為上季有Chatchuon但都唔係全部播啦、Chatchuon都救唔到青貓

今季JT有泰國青年隊的副攻、但唔出名。

多治見可以將車體帶到第三名
日立前幾年都可以滅久光但決賽就真是打亂了
今季多治見做日立監督

留名

想問下dazn jp使唔使用vpn先睇到？

井上愛13 年打u20 輸咗由朱隊長帶領嘅強国隊，得銀牌，以為呢一班u20會有啲作為，點知只有一個井上愛係國家隊邊沿人

問題係要當地信用卡，我上年想睇都睇唔到

用ae應該得 平時我都係用ae碌日本網 限定日本卡既都得

我冇AE，你可以試吓，要用VPN，我今年上企鵝睇算啦

要用vpn煩過碌卡

全力支持東麗女排
男排基本上係睇kubiak、Muserskiy同西田

等開波再傾，聽日仲要出街

巴打睇唔睇龍神、龍神在世界杯有三勝已經當贏

睇男排世界杯？想睇伊朗同波蘭打交

男排同女排，基本上已經係兩種運動，我只對女排有興趣

唔想睇伊朗，成班都無球品

冇睇過聯賽
想睇多d鍋谷打波應該會睇多d電裝
可唔可以講下每隊大概有咩人?

每隊都有官網同Facebook 專頁，甚至乎有Twitter ，你可以上去睇吓，東麗主要係黑後愛，石川真佑，關菜菜巳，堀川真理，想睇鍋谷當然係睇電裝，佢差唔多場場主力

上官網睇最清楚

久光：石井、岩坂、新鍋、長岡、野本幾姐妹
Nec:古賀、佐藤澪、2000華、島村
日立：佐藤美、長內、入澤
車體：內人、荒木媽媽
Pfu:江畑幸子
姬路：金杉由香
電裝：大竹、鍋谷、井上琴繪、奧村
JT:芥川、小幡
Kurobe:美國外援Lee
東麗：上面巴打講左
岡山：宮下遙
上尾：冨永、山岸

中國男排副攻饒書涵已到球隊報到

就咁睇人腳今年電裝都好似好勁

因為三個國家隊都轉咗去蜜峰
仲有田代

東麗石井既久光都想睇

聯賽開始前先打國體
10月2-5日

Denso的亞援、越南人

nec好似請左tomsia

久光：法比安那
Jt:drews

係Ozsoy帶到Toyota第三🙈

國體決賽：久光對東麗
銅牌戰：松下的女子九人制排球（今次打六人制）對日立

有波睇

題外話，荷蘭教練終於俾人炒左

東麗贏左久光二三軍

距離爭最後一張奧運門票只有三個月
隊員又要回去各自聯賽
練波時間已不夠
仲要同新教練磨合、即使是助教上監督一職都要時間
荷女需要奇蹟

久光

鍋谷開live

聽唔明日文

兄妹上封面

買先

我都有睇，不過佢好少post 相同live

第一週出師不利

【重要なお知らせ】
2019-20 V.LEAGUE DIVISION1 WOMEN
開幕戦 西尾大会の中止決定について

台風19号の接近に伴い、10月12日(土)、13日(日)の西尾大会中止が決まりました。
皆様に多大なご迷惑をおかけしますことを深くお詫び申し上げます。

Ｖリーグ滋賀大会10月12日（土）延期について
台風19号の接近による標記大会の対策について、対策委員会を立ち上げ慎重に検討した結果、観客の皆様並びに選手・関係役員の安全最優先の視点から、延期と決定しましたので連絡いたします。尚、購入された入場チケットの返金方法、大会振替開催日の詳細については、近々追ってご連絡いたします。

打風延期

Vleague今日開幕啦
今日雖然是日本打風
但依然有pfu vs Kurobe ,日立對姬路、JT vs Toyota

企鵝直播有比賽睇

JT 0-3不敵車體
PFU 3-1黑部
日立3-1姬路

今季的選手圖鑑

有冇講幾時補賽

今日唔記得睇，以為全部取消。

未有、西尾大會是今明兩日都取消

可能平日補賽吧
現在連十二月的皇后杯也好像延到五月
Vleague女子要在一月尾完結
沒太多時間

Drews仲未跟隊訓練 今日唔見佢
可惜西川未有得打正選

PFU終於唔係江畑打正選

應該跟隊訓練了
但世界杯距離而家先兩個星期未磨合好吧
Nec外援九月已經到了日本、至少要一個月磨合

幸子老矣
去年有場比賽一分姬
Pfu有很多年青人可以練練

如果幸子接到一傳 發展應該會好好多

佢以前係幾有爆發力，進攻都唔錯
但自從受傷之後已經

輕輕一推
貼張優希

恭喜日本男排世界杯以第4名收尾
應該係近咁多年最好成績
希望柳田可以恢復狀態
同石川、西田3巨頭一齊上場

自1995年後第二次第四名
但個現實係今屆世界杯強隊無派晒主力黎

都係呀，有幾隊強隊都無嚟
不過表現上我都覺得唔錯
打巴西嗰場輸俾壓力
其實已經有好多機會可以打5局

今次世界杯證明左日本進步得好快
男隊士氣比女隊都好多
明年奧運男隊說不定有機八強

柳田進步不似預期，不過好似話佢有腰傷。fukuzawa 應該都仲頂到出年嘅，不過佢要改改佢嘅發球

今年最大驚喜我覺得係副攻有進步，去年基本上是中門大開的，而且進攻都攞唔到分

柳田唔係進步，係大退步
係德國打傷咗一直恢復唔到

福澤會去法國打聯賽

日本排協去年世錦賽後就中垣內去留有醜聞
之後就跟外教模式去訓練
功勞歸外教
中垣內返歸啦

但佢的發球都係一大武器
佢做隊長好過深津先

以前就係 依加感覺一般般 成日落網
反而石川同西田今年發球真係勁

同女排一樣 今年個外教一走佬就出事
中垣真係好多醜聞 岩岩上任果時仲要揸車撞親人比協會罰停賽

柳田發球都仲可以，有威脅性嘅
其實防守同其他技術都有，係進攻同一傳大退步

另外接應都係問題
西田無疑係主力
但後備應該用邊個
大竹就好似男版Nana，得個高字
彈跳同技術完全無

清水有技術，但上年傷過4次，仲要大傷
彈跳差咗好多
依家覺得佢進攻打得好辛苦咁，好似就嚟跳唔起

日本排協對兩位外教都有不同要求
男排外教有無執教緊國外的球會？
女排要外教長留日本又唔係養起人、外教在羅馬尼亞教當地冠軍球隊

世界杯是清水婚姻的起點亦是終點
2011年世界杯中島美嘉同佢交換電話、開始拍拖
2015年世界杯前結左婚
2019年單身狗、離婚

八強應該男女都冇問題，係八進四就差啲

東麗第一局領先過幾分都可以輸左第一局

電裝除咗第二局之外贏得好輕鬆

冨永去完意大利好似肥左

ne c 完敗

睇JT 可惜西川有喜冇出去場

出場

nec全隊進攻率
換第二個二傳夾吓啦

不過都唔好話二傳，一傳都接唔好

今日JT 3-2東麗

姬路第一局24-26久光

久光3-0姬路

上尾3-1 PFU

井上愛MVP
她應該整整棚牙會靚d

望悠趕唔趕得到東京奧運

到手

心心眼

石川真佑有12頁單人係最開頭

話我刻薄都係咁話，長岡就算康復，以佢傷過兩次嘅身體，狀態會唔會去得番巔峯都成問題，萬一打三四場波又傷點算？奧運我覺得佢機會唔高

12年奧運井上香織都傷左兩次
最後佢無打oqt但直接去奧運

望悠要奇蹟的

長岡應該無架喇，佢之前傷完之後落場打波
同清水一樣跳唔起嘅

做久光吉祥物

日立新外援

美國隊副攻Hannah Tapp

木村沙織姐妹今日上電視
同場仲有木村拓哉

今個星期六到男排開幕

古賀

黑後愛受左傷？
坐場邊

東麗1-3輸車體

之前世界杯已經有消息話受傷，可能俾佢休息吓卦

世界杯最後都有上佢
而家東麗有堀川、石川、Kulan..黑後同石川要輪打、外援位置無法動搖

久光 0-3 岡山

Nec 3-0 日立終於開齋

久光仲要係上主力
好心俾佢地休息下先
啱啱先打完世界杯又要打聯賽

今村與長岡今個星期無跟大隊

NEC 第一勝

十二月女排世俱杯隻吉祥物

參賽隊伍
兩隊巴西、兩隊中國（天津、恆大）、兩隊土耳其（銀行、伊薩）、兩隊意大利（Novara, Imoco Volley)

絕對明白你講乜
但久光不可以唔上主力
會罰錢的

男排松下隊在前年就上左替補先發
跟住聯賽就話佢地消極比賽
罰款

好肉酸，留名等睇強国兩隊四強不入

屌 好樣衰
睇完要洗眼

點解今年v league好似咁刺激?

我都記得呢單新聞
其實痴線
但諗諗下上年東麗女子都係全新人咁濟

因為東麗的老野退役先要上新人
情況唔同
奧運後久光會有老野退役潮
期待改朝換代

3-1 姬路

恭喜荒木媽媽

這個紀錄十年內未必有人破到

紗理那箍牙都箍左兩年粥

東麗的石川真奈移籍去土耳其

去年聯賽有一場古賀只有10%的扣球成功率

只係希望佢唔會再錯過去奧運的機會

久光二連敗

今日久光對nec
Nec送久光三連敗

泰國女排去日本岡山訓練

為左奧運資格賽泰國女排聯賽在一月先開始

久光輸0-3

三連敗

開始由盛而衰

Nec對久光七連敗後零封

久光發生咩事
兩場上主力都輸
仲要輸俾依家嘅NEC

呢幾年嚟靠幾個主力，唔培育新人嘅後果

二傳小島（中大路）脫離左幾年
今村上星期無去、可能受傷

久光今年似乎冇機會，蜜蜂同上尾同東麗可以一爭

車體呢?

久光輸姬路0-3
今季久光發生乜事
三連敗後又兩連敗了

估唔到久光時代提早落幕

岡山 NEC剋星

NEC個全隊進攻率創新低
外援14次進攻0分

無論男女排，今日有幾個人嘅進攻率都得個位數

岩坂名奈 12扣4中
進攻 33.3

日本隊長

古賀有無超過10%

兩個月後女排就決賽
真是快速

有，反而黑後今日得5.9%成功率
打足3局得1分

久光上兩年靠外援支持住，阿金走咗就收皮

一分姬
發生乜事

冨永的排球事業真是波折重重
佢在09年選入國家隊打二傳之後再選入國家隊已經是17年

佢在先鋒紅翼打的是接應
其後隊伍廢部
加入左上尾
到近年才擔正主二傳

冨永的得意技是攻擊型二傳
恭喜佢vleague達成230場出場紀錄

好撚慘
明明17年打得幾好 但而家國家隊主力唔係佢
三大賽又淨係後備打過下世錦

今年久美莫名奇妙放棄海外組
田代、冨永應該是最好的二傳了

冨永肥左

明年一月就是春高

石川真佑離開後下北澤成德竟然無緣春高

打擊十分大

唯有期望下一年

東麗輸3-0俾岡山

唔意外
岡山前幾年聯賽亞軍

蜜蜂9連勝後終於都要輸

tomsia前幾年意甲打得好勁 而家老左又傷左一次 不過上年係韓國都唔錯 但今年係日本好一般

冠軍之爭似乎係蜜蜂，東麗，JT同車體，NEC要睇古賀表現

Nec無架喇

無錯
Nec今年咁多新人
要俾時間收成

曾經唔記得響邊度，睇過一個説法，下北沢注重身體養成同肌肉訓練，所以畢業生去打職業，比其他學校快上手，可以即刻用，睇番黑後同石川又好似係真喎

石川呢幾場成功率回落
佢係有技術、有力量，不過就係無身高

木村同老公開嘅coffeeshop，去開大阪可以參觀吓

下星期是女排世俱杯
有無人睇

睇強国兩隊被人SM都好

聽日開始男女排世俱杯

今次朱婷在天津
應該係朱婷第一個無獎牌的比賽

久光又輸

今年應該冇份爭

睇左啲highlights
Ishii今年世界盃應該chur到盡左
又打唔過網又跳唔郁乜都有
好心俾佢休養下

無睇世俱杯
估唔到廣東贏左巴西
天津2-3 Novara

廣東0-3 Imoco Volley

唔准你咁講

世俱杯決賽
伊薩對Imoco Volley

中國兩隊爭7、8名

就好似前幾年日本爭7、8名咁

中國最好成績係恆大贏過季軍

有啲擔心黑後，自從受傷之後狀態一直都麻麻
希望唔會變成同古賀一樣

而家擔心奧運
石井flop

強国最乞人憎係搵人幫，明明袁2m唔係天津隊

當年恆大贏季軍都係半個國家隊

恭喜Imoco Volley成為世俱杯冠軍
朱婷無獎
Egonu Mvp

泰國女排GG了
睇32台播東南亞運動會的片段
打賓妹3-2辛勝

仲要用主力

下個月奧運落選賽對韓妹
極危險

韓國女排在月中集訓準備奧運落選賽
韓松伊回歸

真架。。。咁都五局!?

仲有一個月就女排奧運落選賽

題外話陸陸續續開始公佈奧運內定選手的名單

卓球：伊藤美誠、石川佳純（女單）

平野美宇上屆帶去做球僮陪練

今屆落選女單、但佢可以打女團

不過女雙合拍度睇應該是伊藤與早田最好

但早田女單排名唔高

但石川、平野唔太夾

東南亞奧運會後泰國的維拉萬公佈是佢最後的東南亞運動會、打唔到奧運直接收山。

泰國女排老人退役將會陷入低潮

個人希望韓國勝出、然後日本贏韓國以慰上屆奧運的悔恨

平野好慘，不過自己又係唔爭氣，輸咗俾石川

俄羅斯女排禁賽，唔知對分組有冇影響？

佢地可以用OAR身份參賽
好似平昌冬奧咁

如果講影響、韓國贏就會分在A組同日本一組
泰國贏好似在B組

日本太多天才少女
好彩福原愛無復出
下個月公佈奧運名單

泰國慘係慘 但目光實在太短淺 成日中意打細比賽 結果每次打落選賽都打唔過歐洲隊 永遠都以為同日韓內戰

雖然我覺得泰國好慘 但我想韓國入 韓國入去同好多隊有得打 但泰國入去都係魚腩部隊

韓國有爆冷的能力
連日本都打得贏
泰國打贏日本的次數可能五隻手指都數得晒
2020後泰國女排要仆直了
而家日本有很多天才少女排隊入國家隊

而家韓國同日本打係五五波。。。而家日本咁廢 贏都唔係爆冷。。。日本天才少女一年出一個 第二年比人熟左就唔得除左江田 無一個有資格叫天才少女石川妹妹要再睇

日本久光個年幾勁 贏老虎 打得好好 可惜係連環套 出左局

鍋谷生日快樂

生日冇出場，不過都血洗久光3:0

生日快樂

竹下做火炬手

2021 fivb有新計分方法，VNL 重要咗，大冠軍杯似乎取消，世界杯日本放棄主辦之後可能由世界奥運資格賽代替。

下星期就開始F8

Pfu今季贏到四場都好過去年

大家準備好下星期二開始睇奧運落選賽未？

荷蘭、波蘭

金哥

星期六開始F8

睇波啦

今季可能是久光老人組最後的一季
奧運年後大規模引退

久光輸俾Denso 1-3
其中一局久光9-25

古賀選手
Spike 7/4/49 14.3%
Reception 57.8%

石井選手
Spike 7/5/47 14.9%
Reception 40.9%

奧運點算

星期日開始歐洲男排奧運資格賽

星期二開始亞洲、歐洲與南美洲的男女排奧運資格賽

非洲排球亦係由周日開始但大家無興趣睇吧？

中國男排的奧運夢要收收皮

由於伊朗無搶下名額、中國男排要贏伊朗要運氣、還有澳洲與韓國都是中國的障礙

歐洲賽區、塞爾維亞、斯洛文尼亞、法國都係勁旅 會有一番龍爭虎鬥

唉 希望佢地奧運前打返起
如果奧運前狀態仲係差嘅希望中田肯用鍋谷同石川

不過鍋谷不可以先發
石川在國際賽不知會不是曇花一現畢竟身高還是限制了

不想古賀再落選奧運

周日下午久光對nec

強国男排冇奧運打？喜聞樂見

蜜蜂今年好有機會

NEC打成咁仲要傷哂2個新人
山田絕對有潛質去東京奧運

二千華？下屆有機，中田肯定留位俾NANa 同荒木

久光第二局又慘不忍睹
俾NEC打成咁
久光三姊妹退役之後真係不得了
新人都無邊個突出
井上愛里莎由真鍋時期已經開始培養
都無特別出色

前幾年守舊唔肯用新人嘅後果

島村發揮唔錯，尤其近兩場好出色
絕對可以再挑戰奧村/芥川個位

久光又被血洗

久光終於有報應

韓仔扮韓妹

韓國新快攻 李珠雅

韓國女排最靚係兩姐妹

最靚係金秀智

恭喜平野美宇最後可以去奧運參加團體賽

女單：石川佳純、伊藤美誠

今屆奧運可能帶早田、前田去做球僮

早田

有石川响度，冇計，下屆啦！

平野同伊藤而家先2字頭
大把世界

聽日大家睇歐洲女排定亞洲？
不過亞洲未到最後都無乜好睇

有得播咪睇歐州，亞洲不外乎南泡同秦國爭

睇歐洲好了
留返12號先睇亞洲女排是旦一邊喊死

韓國3-0印尼

1/7 8點 德國對土耳其
11點 波蘭對保加利亞

男排

澳洲3-2韓國

德國女排3-1土耳其

波蘭3-1 保加利亞
荷蘭3-0 阿塞拜疆

呢個好似有啲爆冷

唔意外、歐洲無弱旅。
德國可以五局連贏巴西送佢地出世錦賽

土耳其本身心理質素唔太好、世聯賽領先俾日本逆轉第一局然後日本三局直落贏

非洲的落選賽

基本上肯亞已經拿到奧運門票

3-2喀麥隆

歐洲區好睇

恭喜法國男排、肯亞女排、阿根廷女排獲得奧運資格

周六（日）晚半夜

12:15 荷蘭對德國

0345 波蘭對土耳其

恭喜台妹拎左韓妹一局

蜜蜂又輸俾上尾

土耳其打比利時都打5局
Bye

屌，局局輸兩三分

荷蘭女排

0-3德國

在奧運與世錦都拎第四名

而家低處更加低

如果10月唔炒Morrison會唔會係好事、而家短短兩三個月要磨合新教練 而大家在出面打波又無咁多時間練習

等波蘭收拾土耳其

周日七點

韓泰女排

睇最後邊個哭死

八點中國男排對伊朗
可能0-3 完

荷蘭下滑得太緊要 Morrison食左四年老本 一個新人都出唔到 老人又下滑 係可惜但合理結果 德國進步好大 個新快攻好勁 Lippmann 越打越好 仲有個小曼進步好大

荷蘭都仲出到個Nika
佢世界杯傷左去唔到

德國就係收成期

2016大獎賽俾新人打、而家累積經驗收成

久光又輸一場

JT3-1

波蘭女排2-3土耳其

決賽由德國對土耳其

久光今年已經退出角逐

女子春高今年優勝：東九州龍谷

好事！鍋谷曾經係春高三連霸的一員
東龍好多入國家隊、好似Nana,鍋谷，長岡、芥川中川美柚

而且東龍而家多左高妹

荒木彩花有機會入國家隊

上屆亞軍、今屆終於

有無人一齊睇韓泰女排？

睇緊，南泡先取一局

荒木之前睇佢打u18,u20時已經睇好佢，希望可成材

睇黎泰妹0-3

一日金軟景在陣，泰國贏唔到，不過下周期兩隊可能五五波

韓國打到四十歲都可以
今次韓松伊都返左黎

泰妹就大幅度退休了
而且無乜新人
成個泰國得兩間學校是排球名校

南泡搞惦，嗰邊強国男排被血洗

今次主場基本上都死晒

荷蘭女排主場死
德國男排主場死
喀麥隆女排主場死
泰國主場死
中國主場死

今次泰國去唔到奧運終於唔洗瀨日本啦
2012、2016都瀨日本

土耳其3-0德國

奧運A組

日本
塞爾維亞
巴西
多明尼加共和國
韓國
肯亞

奧運B組

中國
美國
意大利
土耳其
阿根廷
俄羅斯

日本要打進八強

咁多魚腩
入唔到要切腹

日本係賤格喎 但同時泰國比左機會人地做佢都係事實

B組cls

如果中女不幸小組第四, 等睇塞女又打假波走線

2012年日本沒責任贏波幫泰妹、永遠都不可以期望有人幫、同佢地有親？

2016泰妹本來大分領先、怪日本無用的

俄女是中女女僕
土耳其亦不是中女對手
拿第四難點

排球嘅野話唔埋

中女狀態好飄忽所以好難講

還好還好、今屆的意大利與上屆已經不同了
上屆死亡之組仲激過今屆

中國還是有獎牌希望

5出4

俄羅斯男排
JJ able

荷蘭女排要破產了

拜拜

而家日本網友的講法是打完世界杯出現疲累
聯賽出現狀態唔好

而家全日本快將召集

實在令人擔心

四月就打測試賽
五月VNL

石川佳純連續幾年贏唔到全日本冠軍

奧運GG了

恭喜早田Hina

之前一直打雙打、今次單打旗開得勝

石川打埋今次算啦，原本三個後生女去就最好

大家鍾意日本體育都可以一齊講

石川有恐中症、連中國小妹妹都打唔過

恭喜JT, Denso,上尾與岡山打入四強

久光告老歸田

東麗比較可惜

隊員還很年輕
今季的玩法不同以往
下季玩法應該又會改改

久光由班霸到七位終結 可算係過去廿年最差成績

聽日年初一Denso對岡山
Jt對上尾

蜜蜂

磨死了

劇情峰迴路轉

岡山自2014年後都無贏過JT
手

I'm rooting for the Japanese, Chinese and Korean team !

蜜蜂連第3都不保

明明全年表現最好，可惜

花了大錢補強都搞成咁

JT先取第一局 25-22

岡山追回1-1

岡山大局數2-1領先

睇吓可唔可以創造奇蹟，一隊全本土球隊奪冠

宮下嘅傳球仍然係一言難盡

大勢已去，不過岡山有亞軍已經好強

恭喜Jt 冠軍

岡山果然是JT僕人

今季冇贏過上尾

日本女排大名單出左啦
五二傳

當然古賀石井聯賽狀態低迷都入圍

新人有山田、水杉、曾我

大家上jva網站睇名單

2月4日開始合宿

冨永 無入圍

荒木做返大隊長

娜娜完了

奧運年先換隊長
不如一開始俾優希做

咁係唔係大條道理唔選佢入奧運隊

娜娜要逆天潛能

青年隊嘅相原做教練組
的確佢教嘅青年隊係幾出色

正，唔使選NANA去浪費一個位

不過高中教練同國家隊是兩個層次

山口舞

SKII 發生乜事
日本女排變左東莞style

有無巴絲睇緊男排呢？

搵唔到有link

我畀月費睇。。。可能有啲7。

今日西田有志打得差。
打左兩局之後只替補出黎開下波。

真係用到佢盡
Btw 好鐘意佢

打得差都唔完全關佢事。
佢響前排果陣二傳嘅波比較埋關。
幾球就甘被攔死。
換轉琾個二傳可能唔使打得咁辛苦（廢話）.

今日有場重要賽事，由東麗對Wolfdog.
事關影響Final 6 最後一席，最後東麗 3：2 贏左 Wolfdog. 第6應該相對穩好多。

自己7左。原來今年係打 top 5. 而top 5 係東麗同 Wolfdog 都無份。

豐田合成無咗Igor同Suntory無咗穆神一樣

バレーボール女子日本代表の古賀紗理那（23＝NEC）が17日、エースの自覚を口にした。東京・NTCで行われている代表合宿で「勝負どころでも決めきれる選手になる」と宣言した。

以前は練習中に涙を流し、中田監督から「紗理那、日本のエースは絶対に人前で泣いちゃだめだ」と諭すように言われた。中田監督の言葉が成長の原動力だ。涙を封印し、東京オリンピックのメダル獲得へチームを導く構えだ。

日本男排國家隊名單

27 篩淨12。。。
高野直哉跌出名單。

基本上石柳是一定必選
西田、清水、李博、山內、高橋、古賀、福澤、關田、藤井

最後一人小野寺/或者多一個WS

world cup 山本智大上場時間比古賀更多。未必無機。
相同情況係小野寺比李博上場時間多，加上國內攔網數據都係小野寺高。我睇好小野寺多少少。當然滕井夾李博快攻真係堅快同純熟，但身高無優勢。

如果4副攻，即只有三主攻。福澤對強隊未必偷到太多分。

但如你所講，都只係最後一席問題居多。

バレーボール女子の日本代表が今月、今年初めての合宿をスタートさせた。2012年ロンドン五輪銅メダリストの新鍋理沙（久光製薬）は「やりきる！」をテーマに掲げた。

合宿の集合日に中田監督と一対一で面談したといい「悔いなく、やりきろうね」と声を掛けられたという。代表最年少の22歳で出場したロンドン五輪から8年。その間に故障で代表を辞退し、16年リオデジャネイロ五輪は選出されていない。久光製薬を率いていた中田監督の下、17年から代表復帰。「一つの区切りでは絶対あると思うし、チャンスを自分でつかめるように」との言葉に力がこもった。

男隊人選遠沒女隊複雜
西田是炙手可熱的話題人物
大竹是賠錢貨、清水調較好的話畢竟能下球
日本男排就是以打死石川為中心

西田一定係話題但個缺點反而係前排下球差過後排。
大竹唯一好處只係右手，因為西田同清水都係左手。但大竹響聯賽都打唔上主力就真係好難叫佢去國際賽場搏命。
世界盃的確睇到主要以石川同西田搶分，福澤力保一傳，MB 主力攔網再加快攻偷幾分。 福澤前排卡輪先換柳田去渡輪。或當福澤局中局尾落後排開波時換柳田去衝一兩球。
大局就看似係咁。

西田就好似排球少年的日向
對佢無乜要求可言
山內身體條件只有高但攔網天殘但教練點都會用

山內不只攔網。進攻力度都比小野寺，高橋弱，同李博比只係各有千秋咋。

如果以柳田上年嘅狀態
好難講佢係必選
一傳自保唔到，更加分擔唔到石川一傳，加上進攻退步
福澤進攻雖然都唔係好好
但有時可以同山本兩個接一傳，保石川進攻
柳田再恢復唔到狀態，最多上場發球
我心目中必選應該係石川、西田、福澤、小野寺、山本
清水同大竹之間，都係揀清水
雖然覺得清水依家打得好辛苦，但都有技巧過大竹太多

但李博的確算有速度
如果李博高多十厘米就好

無辦法
柳田上年受傷
分分鐘未完好就要趕世界杯

岩坂も全然、悪くなかった」と前置きした上で、「このチームを表彰台に上げるために、あらゆる面で考えた。経験に勝るものはない」と説明。08年北京五輪から3大会連続で出場している経験を若手の多いチームに還元してもらう狙いがある。

久美

既然話岩坂無問題搞到人地無得做隊長

而家先講話要經驗
咁16年上任又唔內定荒木做隊長

根本就只係一個關係戶
毫無可取之處，入名單，但係連弱旅都唔上場打
無論數據定實際上都係差
以為佢夠高可以攔網? 移動慢到喊
進攻唔靈活，打波無力

個人能力係一回事
但久美有無俾機會佢？
當娜娜係一件玩具、而家玩完唔要

古賀幸一郎傷得幾嚴重下，咁奇仲響大名單。

老眼昏花添。。。國家隊果個係太一郎。

4進三梯級賽強國有直播。
不過已經打到尾了。

suntory 爆冷贏左 JT 廣島，聽日打 JTEKT.

連續打3日，攰死

係。。。隔日打都唔使死啦。

痴線，睇到好緊張
西田對穆神

西田第四局開波好關鍵。

suntory 畢業第三。

日本放假先打三日
趕三月合宿

後尾廿幾分連續兩定三球得分追平
跟住又見到隊友失誤送分
刺激過過山車

不過打梯級就對後來者來說就很辛苦喇。

Suntory 局尾唔攞一傳果球都離奇啦。
平時輸一球唔緊要，局尾輸球咁嘅就。。。

西田4局33分
決賽對松下應該好難打
松下平均發揮都比較好

山內要證明唔係進攻軟，攔網天殘。 哈。

男排決賽要閉門作賽

估唔到久光四強不入
Seagull同ageo都好勁Ageo個快攻，菲律賓人，打得好sharp 攔網幾好
Nana完全被比下去交唔到貨

Nana有幾時可以交到貨
無錯，我係唔鐘意佢

請問長岡望悠咩事連大名單都入唔到？

佢傷過2次，莫講話國家隊
聯賽都未必可以重返，應該等退役
佢第一次傷已經嚴重影響彈跳

可惜。睇住佢有少少進步就重傷。

加一聽到佢做日本隊隊長真係打左個突
楝又唔係 移動又慢 其實日本隊教練諗緊咩

圍爐
一開始俾荒木做又唔太方便、佢又要湊女、阿女今年先升小一。

俾石井新鍋做久美姨覺得佢地性格唔適合
日本無王牌無主力球員可以擔正
結果拖到今年先換隊長

最慘係本來去意大利名門球隊做下替補先黎傷
乜都無晒

聽講之前新鍋同教練不和所以冇入唔知咩比賽既名單 唔知係咪堅
Ching點睇黑後愛場上面好西得
明明同石川同一間中學但都唔太fd咁

中學時有先後輩關係、所以在球隊國家隊都有這種關係

並唔係個個都係木村咁大愛對人親和

木村太早退役了

木村又跌 watt 跌得幾跨。最後一兩年除左開下波外，幾乎全程拍手。

木村生涯晚年最後一場打意大利的比賽回春
木村只是34歲 總比古賀、黑後下球、現在日本靠石井了

今年東奧都唔知搞唔搞得成，放眼去下周期，希望可以換走中田久美

第3局JTEKT落後幾分反超
大比分2:1松下

一定要

日本女排白白浪費了四年 第一年還好

好事 不想松下奪冠

西田打完一定要好好休息
睇得出佢呢兩場博哂老命打

二傳可唔可以唔好死追西田
西田就嚟攰死

JTEKT

恭喜JTKET 奪冠

第一年仲肯用富永

漸漸用人為親 佐藤美跟久美姨私下一齊食飯

無知一問，黑後愛同黑厚愛係咪兩個人。

唔知石川學到阿哥幾多成。
有7/8 成已經好很厲害。

你係咪睇百度貼吧睇傻左

我少留意日女啫。我之前日女聯賽幾乎無插過咀。連孖潤腸傷成咁都唔知。。。就知無知到咩地步啦。

nevermind

決賽有人放左上 YouTube. 不過係強國直播版。

fd到上年有場比賽冇nana俾佢做隊長

川崎市のとどろきアリーナで25日から開催予定の全日本バレーボール選手権が新型コロナウイルスの感染拡大の影響を受け、中止となることが1日、分かった。

皇后杯、天王杯取消

啲紀念/後援商品都大大鑊。

女排聯賽香港澳門同強国站都可能換地方

一換要換4個站?

未知，因為五月開始打，到嗰陣唔知武漢肺炎搞惦未。

日本男女排都終止左海外遠征

唔意外
女足與女籃的奧運資格賽本來都在內地
之後改左地方

郎平就笑得出
唔洗主場搵二隊出去打

日本大學生國家隊合宿中止
7月在中國舉行東亞女排錦標賽（雞肋比賽）

出黎講兩句啦 臭閪

15歲少年涉腐液傷警被控3罪須還押 投訴遭掌摑致失聰一段時間

你屈鬼個陣唔係好撚快上水架咩？
出黎講兩句啦

出黎未呀 臭閪

個po 成班巴打屌緊狗喎
你唔撚入去屌佢地「仇恨上腦」既？

肯出黎屌我地「仇恨上腦」未呀

這個帖是講日本男女排與高校排球
講其他野就離開這個帖

哦 姐係前線裝修 / 打狗你就第一個出黎譴責 「仇恨上腦」
15歲手足被狗不人道虐待你就扮睇唔撚到

呢個po全誕巴打清一色屌緊黑警死全家
幾時入去做道德撚呀 臭閪

15歲少年涉腐液傷警被控3罪須還押 投訴遭掌摑致失聰一段時間

究竟出解放軍先定你入去個po 做大愛道德撚先

感動既係過左17個鐘你仲入去譴責大家仇恨上腦
黑警死全家 = 人地屋企人無辜
15歲手足被虐打 = 我乜都睇唔到

祝佐藤美彌生日快樂

講下中國女排先、新年過後開始封閉訓練
今年郎平的名單沒有新意、依然是那些人
招了一個叫梅笑寒的二傳手

看來下月中國男女排都去不到日本友賽了
其實是日本男女排需要友賽多於中國女排
中國男排無得去奧運、練唔練習已沒大不了

四月份與五月份的男女排亞俱杯都會在泰國呵叻舉行

中國女隊北京女排不知能否如期出賽

韓國男子將會參加比賽
有望看到日韓對決？
以前日韓球會會辦日韓v l e agu e

現在因為疫情未知會否如期比賽

日本代表就是Panasonic 與久光。上屆冠軍

不過久光都是會派二隊參賽了

到時五月就開始VNL了

祝日本女女生日快樂都唔過黎譴責我地「仇恨上腦」
平時唔係做大愛撚架咩

MVP西田上封面

聯賽 MVP

國家隊MVP
與柳田、石川一起成為話題人物
五年前Next4有兩個收收地皮
而家新next4、石柳、西田、小野志

西田其實季初打得麻麻。

今晚有柳田睇。

10歲細路被狗搞又縮撚左去你老母個閪度

VNL仲開到？ 強国啲分站點搞

而家有個講法是土耳其搞總決賽
大陸的分站可以交俾其他國家承辦
或者閉門作賽 今年香港站應該辦唔到
香港站同江門站係票價最貴

仲有南京尾站，可能到時候閉門作賽？又或者索性轉地方？

日韓自己好似都各一主場。
泰女唔記得有無。

其實中國女排五個分站與決賽都係主場

日女今年又要去美國又加拿大

男排 challenge match 都取消埋。

從來得中女最幸福。有錢辦幾個主場就唔使飛咁多次。

男排亞俱杯推遲到八月

裝修手足斷正唔知要坐幾多個八月先出黎

THE 2020 VOLLEYBALL NATIONS LEAGUE IS POSTPONED.

The health and wellbeing of athletes, officials and fans, is the FIVB’s highest priority and this precautionary measure is being adopted in the best interests of everyone involved.

VNL暫定奧運後舉行
奧運前無熱身賽
中田久美可以私相授受選奧運隊
不如取消奧運

正喎 到時班差佬又可以捉人返去姦

而家只有土耳其、塞爾維加聯賽仲打緊
不過要閉門作賽

四月有明Arena的奧運測試賽凍過水

奧運邀請賽中止

幾時入黎譴責呀？

被捕人士被警方打至左眼失去3成視角！

除了石川佑希外，所有出國的男排選手要緊急回日本。
石川在重災區意大利要保重

我睇咗成分鐘先認得出黑後

靚左
古賀都靚左

奧運2021 先搞，咁會唔會換走中田久美呢？

應該完左奧運先
恭喜久美姨留多一年
希望明年所有人突然開竅

女子日本代表・中田久美監督 私たちチームは与えられた時間の中で目標を達成するために、さらに一丸となり前進するのみです。そして、この決定が正しい方向だったと世界中の方々に感じてもらえるような東京2020大会にしたいと思います

新球衣不算美
但人美就夠
古賀

竹下佳江退任姬路領隊

Nec會舉行紅白戰
Youtube會有直播

大家好嗎

久美姨很蒼老

fd撚到

鍋谷ig post咗佢跳戀舞

今年VNL 係咪已取消？

未宣布
不過預期在奧運後（而家奧運延左期）
大約八九月

日本隊唔係好似上年先換左新波衫?

原本今年奧運嘛
影相前仲未宣布延期
基本上年年都有新

仲想買紫色個件

宮下老了胖了
怪怪的

支持樓主用大愛感化popo

其實久光前幾年真係好勁 聯賽幾連冠唔講 亞俱杯橫掃天津 (雖然之後個年五局輸左比淅江) 出到世俱杯都無做魚腩隊 贏過老虎 同巴超個幾隊打幾次五局 打朱婷Rasic Slo既銀行隊都拎左一局 打俄超個幾隊都拎一局甚至差啲贏 尤其贏老虎個年差啲出到線 係打五局蝕底左最後少人地一分 要知道久光得一個外援 人地隊隊都四個起跳 13年郎平帶左成個國家隊去打都係贏過蘇黎世咋 打銀行係0:3 不過今年久光啲人都開始老啦今年得第七

久光上季的確食左屎
不過我相信久光會東山再起
前題係新人要爭氣再創王朝
今年有新人荒木彩花、長岡都開始練返波
當年井上香織都傷過幾次隻腳最後都去左奧運
長岡

不了 要上網做大愛撚攞光環

石川祐希返左日本

咁又點呀
返去睇tvb啦臭閪

NEC奧山、荒谷、峯村勇退

荒谷難得入左國家隊、希望佢只係移籍而不是引退啦

樓主NEC粉

今日係石井優希生日

Happy birthday

生日快樂
希望佢下年打返起

佢同古賀bb都要

被藍絲打甩三隻牙仲要被告非法集結係咪又係報應呀？

樂富4位被襲人士將會被控告 非法集結

悲報
VNL取消

泰國女排的姐姐
沒有一聲再見

支持樓主撐警

有小學生比兩隻狗壓左落地下就黎窒息

支持樓主
鄺俊宇旺角被捕 血流披面

留個靚名

Welcome
今季日本女排國家隊未出發就完左

臭閪 鄺俊宇被狗打你有咩睇法？

講兩句呀喂

有線個阿媽同兩個女出黎慶祝母親節食宵夜，兩個女比人拉左

路過 好似得呢度講女排
土耳其聯賽取消
椰絲宣佈暫停球員生涯到一月(講左唔想去遠既地方打波)
傳
ROBINSON去廣東恆大
KIM去北京?定天津
NATALIA去DYNAMO MOSCOW(呢個好意外)

依家先知natalia 去 moscow，moscow成個賽季都打得唔好..

伊薩前兩日公佈左佢離隊 佢ig下面有人提過 然後有新聞都提過下

歡迎歡迎
已經唔敢諗下個賽季

而家有傳阿金會去久光

東麗堀川真理引退
轉任球隊經理

黑後愛高中畢業幾年就可以做球隊隊長了

小孩子長得真快 還是姐姐老了

番去巴超仲好啦 不過巴超又改咗制

祝紗理那BB生日快樂

優希一個月無掂過排球

星期日olympics channel有郎平紀錄片睇

內瀨户真實要退出車體
退團發言暗示會繼續打波

金哥返韓國打波

moscow 睇黎睇去唔知佢哋jm 9 整個 carlini set ball (？？？) 後來先換babeshina又狀態唔好lol
btw 有冇人可以解釋吓efimova咩事 佢有咩好

屌
最後無得睇郎平紀錄片
個主辦單位播警暴紀錄片

要等到暑假先有機會睇郎大媽
套野係陳沖執導
有機會睇下佢的戲

好似仲低薪過李氏兩姊妹

Efimova無野好 只不過無得揀 其他仲差

大概二百萬港元年薪

你而家係咪無po 匿所以要入呢個po搵人取暖？

efimova 冇做過嘢😂😂😂
攔網好好我又唔覺
不如用orlova？

不過fetisova 返黎都冇佢份啦

好想russia 打好d... 對呢水人幾有好感

石川又轉會

上尾有新外國人監督

內瀨户真實加入上尾

震撼彈

新鍋理沙引退

竟然放棄奧運了

日本男排要重新開始合宿強化
今年已經沒比賽了
但有這個合宿鍛練一下也不錯

對佢嚟講都係好事
佢同木村、江田咁上下一齊出道
一齊拎過奧運銅牌
日本女排目前嚟講好難再上一層
至少佢有輝煌過
不過少咗Risa一傳同防守嘅日本隊好難捱

可能走入人生新階段
結婚生仔
再加上久美整走好姐妹佢都心灰

咁以後邊個打接應位

黑後、內瀨户（仲堅持緊）、石井（睇佢可以堅持幾耐）

6月29有記者會
而家傳媒訪問話佢無左動力

而家有網民就估緊
男子合宿開始返
女子就未有期
距離聯賽再開都有幾個月空窗期
可能因為新鍋的事打亂部署

無 幾個主攻打接應位都強差人意
曾經被喻為新鍋二世嘅內瀨戶同曾我都差太遠

而且內瀨戶係2020件名單係無入選
如果係現有名單嘅人入面
工藤係聯實嘅表現係較好
記憶中以前係青年隊打大賽都發揮唔錯

長岡而家練返波

長岡仲有咩期望
再打都驚佢又傷過
佢都係等退役架喇

吉祥物
對國家隊無乜期望
最壞打算奧運小組出唔到線
久美姨下課

東道主唔駛爭出線喎
不過唔知贏到邊隊，可以打到幾多強咁解

係出唔到A組
輸埋俾非洲唔係幻想

木村早好多

木村係三屆奧運元老 讀緊高中就出道

誰可代替新鍋

四呀 04佢已經有打

係wor..唔記得左
荒木先係三屆

Risa

紅白戦の内容は、長岡望悠監督率いる赤チームと新鍋理沙監督率いる青チームの対戦となっており、白熱の展開に注目！ また、酒井監督の名解説にも注目です

【新鍋理沙記者会見】
6/29(月)14:00~
久光製薬スプリングス公式YouTubeチャンネルにて生配信いたします
URLはこちら⤵︎ ︎
youtu.be/grSjpXoMXgw

好似話本來諗住打埋今年奧運
但有傷+身體狀況唔肯定下年打唔打到水準出黎
對佢黎講一年好長, 痛定思痛決定引退
之後會做management既工作

新鍋不擅辭令令到個q&a環節好好笑

決定左引退之後有同中田講
記者: 佢咩反應?
鍋: ...秘密(尷尬笑)

second career 想做咩?
鍋: 宣揚排球魅力相關既工作
記者: 指導者定講波之類?
鍋: er... 會盡量努力(尷尬笑笑笑)

最後比fans既message

新鍋: 感謝入社11年間一直結予織熱的應援
雖然唔知有冇回應到大家既期望
我同久光team一直受到大家既支持
真係好感謝
無論係贏左之後大家既樣
定係輸左之後大家不甘既表情
我一生都唔會忘記
同大家一齊奮鬥呢11年間
係我一生財產
本当にありがとうございました!

喊

手指在四月做左手術

新鍋理沙引退記者会見（全文）「これからはバレーボールの素晴らしさを伝えていきたい」

日本女排七月六日合宿再開

長岡望悠追加登陸國家隊

久美姨不放棄佢

舞姐姐生日快樂

另外都祝埋娜娜生日快樂、生生性性、唔好俾久美姨同其他人睇死

日本女排合宿再開
望悠來了

8月2
日本男女排會打紅白戰
不過要俾錢睇

做下燈神

男女子組都係紅組贏

韓國女排選手自殺死左

最後男女都係紅組贏
不過都完整打左三局

日本女排八月九日完合宿了

男排就8月12完

睇咗女子紅白，男子未睇完
個人覺得
- 黑後唔適合打接應
- 山田攔網真係好，進攻可以再訓練吓
- 古賀表現一般，唔覺得特別出色
其他無乜特別值得提

Bilibili有得睇

泰國國家隊二傳Ponpun去車體

男子果邊高橋藍打得唔錯，又得18歲。大把世界。

暫時係唔錯，唔知打聯賽會有咩表現
不過如果要代替福澤打對角
石川一傳要自保，高橋應該唔可以cover佢

石川一傳一向可自保但就形響進攻。所以上年石川同西田做兩翼進攻核心時，接發一傳就要靠福澤再響前排打戰術偷幾分。
高橋攻力唔弱。接發無細意數但好似三至四輪一傳左右。主要後排接。

如果高橋持續有表演，最尷尬就會係柳田。只可繼續做開波隊長。

柳田睇埋今季聯實表現
不過期待不大

如果佢接發好少少，其實都無福澤事。當然福澤呢個保姆係幾重要。

睇完錄播，長岡0號係乜嘢玩法？好中二吓

黑後依家係1號
久美獨愛長岡，一定要係頭位
唯有0號

大家有冇留意到 林琴奈 好欣賞佢 本身係jt打主攻 入日本隊上次紅白打後二 希望佢做到risa接班人

好似係呢次所以召返長岡入黎。
事後有訪問話佢其實都仲有痛。
而家睇下年都唔知打唔打到奧運。

今日開始連續3日好似有俄羅斯國家隊對聯賽隊

而家日本女排現役真係無明星
Mizuno搵迫田影宣傳照

都幾驚訝d聯賽無影響佢地搵外援
墨西哥主攻 荷蘭二傳去咗打俄超
俄妹有個去咗韓聯
好似話robinson會去中超

Natalia去埋俄超 大混戰反而土超失哂色

有意大利杯睇
估唔到碧仙尼尼仲未退役

波蘭大砲Smerzek去左Novara

科內先晉級決賽

癡線
打打下休賽
可能現場落雨

周日冠軍戰
今日停賽會在中午重賽
看來科內會驘了
對手要打兩場

佢成四張野囉喎

一個傳奇
仲打緊意甲
仲有先發

意大利杯決賽0315開波
科內vs 碧仙尼尼

下年五月VNL，希望搞得成

武肺快撚d走
要睇奧運

d分場跟返今年原本定再抽過？

跟番今年，日本有巴西，美國同加拿大三個站要晨早起身睇

意大利超級杯
最後科內3-0獲勝
意大利國家隊副攻Folie獲MVP

聽說今年久光外援是Akinradewo
又回來久光

泰國副攻Thatdao去JT

nec新外援是Neriman

10月17日 vleague開幕

恭喜恭喜

中國女排電影十月一上映

請左一大班球星，有Jaqueline, Paula , Mari, Logan Tom. 原來中道曈都有份

中道曈都有，12年佢發球踢走強国隊真係經典

聽聞中道曈出場都幾多下，想知點解班巴西球員會去拍，仲要係拍16奧運，輸中國嗰場。

可能有錢收冇所謂啦

估唔到強國咁到中道
而且唔玻璃心

唔睇下班球星做戲。

中道好似係演舊日本女排個陣嘅場景，唔係講笑，12接飛個位主角有去片場同佢say Hello。

等開心版睇，要科水入場支持強国？不了

咪傻啦，緊係到時上網睇，入場就不了。

屌那星
要中道扮老女排
唔敢講2012

你咁犀利搵到嘅
佢個角色係唔係中田久美，點解唔搵返中田去拍

好似仲有東麗舊人，小平花織，又係做81年日本女排

好嘔心
拍一套俾中國打7的片
佢地係俾人水左

井上愛好心整下棚牙
古賀整左好睇左好多
久光係賣樣

有無人試過Join V.TV會籍

有但你要考慮你係咪真係睇到直播。
因為之後重溫，有啲要30日後先有得睇。咩興緻都無哂。

望悠

紗理那

好似要日本信用卡先得？

我用 AE 過數無問題。

唔記得今日聯賽開波

暫時無咩特別
不過睇返數據
女子Kurobe個外援打5局進攻112次
搞到有啲想睇返

無俾錢都唔知有無link睇

太恐怖
人地平均都係一場三四十次

鍋谷其實係蝕本貨
久光今日出荒木彩花
石井優希先係日本的王牌

上年上強国企鵝直播睇，今年唔知有冇，又或者有啲YouTube channel會有，下星期睇睇先，聽日我都唔得閒睇！

睇下有無泰國人update
而家泰國台都播排球
因為有泰國球星去左日本
但其實泰國人去到日本都唔會有乜大機會
Chatchuon都唔係先發球員

想睇紗理那 NEC 島村柳田

荒木彩花打u17嗰陣ok喎，應該可以期望吓！

我想睇你老母頭七多d

屌你老母
你老母在地獄俾人輪緊

我老母腎功能好正常

好心你過主啦
你搞我我係唔會驚你
有種黎打我殺死我
你成個怨婦咁
真係好撚煩
Get a fucking life

拎人老母黎講會有報應

你屈人係「鬼」有報應未呀

睇返個日程
點解男子會連續兩日全部隊打返同一隊
JTEKT放係DAZN睇唔到，唯有睇Suntory睇柳田
女子NEC、久光同JT放哂係DAZN
即係淨係睇東麗

企鵝有久光JT直播

JT第四局完全大屠殺

Miyu is back

雖然久光輸左
但見到望悠返左黎
受傷康復咁多時間
仍然具有得分能力

日本女排王牌當之無愧
里約週期的王牌

山田二千華，荒木彩花，濱松同入澤，下屆副攻好強，NANA可以安心返屋企啦！

Nana應該一早就要返屋企
唔好一直靠關係戶阻住新人發展

Nana已經返左屋企啦
連國家隊隊長都摵埋柴啦

大庭冬美單場40分
肯亞mix日本

已經入籍左日本
可能在日本要跪，所以吸收左架妹高唔起的「傳統」
如果上到米八多幾cm就perfect

大部分睇春高バレー識既球員都冇乜出場機會（eg金子聖輝，宮浦健人)，本來覺得佢地水平已經算好高，但上到Vリーグ連後備都冇

Miyu第一場上場果陣喊

佢得分個陣教練都好開心

宮浦好似今年啱啱畢業先簽JTEKT
不過唔知有無機會
畢竟西田都係當打之年

題外話，想問邊度有得睇關東大學嘅比賽。
想睇高橋藍。

今朝唔得閒睇直播
啱啱睇數據，柳田今場一傳得8.3%
真係歷史新低，晏啲要睇返錄像先得

有無人今日睇要開vpn 先睇到？

上咗個賭波網睇到

求網址

Ballbar，一係企鵝，不過今日打完啦，得三場

大陸網 but thanks

無計，我都唔想上，又唔識泰文，唔知有冇泰國人轉播？

泰國電視台好似有部份
但唔好諗睇到

有冇清有睇埋春高バレー呢排開始緊県予選

要有人放片先有得睇，不過前幾年去到八強多數有

YouTube有2021予選full

咁好，放工返屋企睇吓先

久光連黑部都能輸
玩撚完

仲以為第一場贏蜜蜂係威係勢咁

下北澤連續兩年預選出局

名門沒落

希望下年打番好啲

柳田洋將今日接左9個發球，0成功率。即沒有一球達優或水平。真得人驚。

依家幾乎係藤中同大樹兩個接一傳
雖然話柳田目前係聯賽進攻係唔錯
但係國家隊唔需要多一個唔接一傳嘅主攻
反而藤中係呢個壓力下表現都暫時可以
唔知可唔可以進攻成另一個福澤

另外就係我覺得久美浪費咗黑後
黑後由上個賽季已經打接應位
但仍然係唔識打2號位
我覺得佢依家連4號位都唔係打得好順

頭2局NEC屠殺久光
久光無人接到一傳

反映國家隊無左risa都一傳滿天飛

今年應該東麗同JT爭

Risa打保姆接應嘅位根本無人代替到

東麗JT榜首大戰

有無人有link可以睇到聯賽

FB有個泰國人page
Volleyball is my passion
有時有野睇

為咗唔想再等人放link
今季開始決定俾錢官方睇

全日本インカレ開始左了，今年早稲田大学幾期待下睇佢地比賽

男子Suntory同東麗都有選手確診
兩隊都退出天皇杯
V1仲可唔可以順利舉行都係一個問題

石川祐希都係意大利聯賽確診

邊位確診？

兩隊都無開名
兩邊官網嘅通告分別係Suntory 3個選手+1個Staff
東麗係1名選手

OMG

Thanks

久光食左屎
2-3輸岡山
提早過聖誕

根本連聯賽都無心機打

反正都唔會係冠軍
今年冠軍東麗與JT好有機會

東麗不敵JT，皇后杯JT勝出
東麗要諗吓對策，V1點樣贏返
尤其黑後打2號位嘅問題

原來下星期就開始春高バレー了，今年全部都有免費live(今年無觀客形式，氣氛預左差d

石川祐希終於好返

優希母校春高優勝

V1因武漢肺炎暫停

fuck

邊度有講 目前只係睇到賽程調整

某個台灣fb page見到，我之後上官網睇之前9/1同10/1中止，去番16號先有番比賽！

蜜蜂有選手中招

係呀，不過我都擔心佢呢個禮拜會再停賽
始終都多選手/Staff中招
我仲俾緊VTV月費

唔好話聯賽，奧運都好危

奧運我已經覺得唔會搞得成

東麗戰無不勝

西村吉野好似下年內定，同姐姐西村有喜嘅JT打對台

我依家先留意到
上尾嗰條係裙嚟 著裙打波咁得意

打世俱杯巴西球隊都係著裙

呢度係咪睇女排多（反而個人比較中意睇男排

都可以講埋男排
有個講法話西田有志會去意大利打波

咁佢出國我覺得係遲早既事，本身咁多前輩出國打波，v league 又屈哂機

可以出國就去下
畢竟筋骨彈跳力體力會退化

我依家都鐘意睇男排多
不過一般女排係多人睇
男排嗰種速度同力量真係好正

今年VNL所有分站取消，集中响一個國家比賽

南北美、亞洲、歐洲都有疫情，非洲唔知

日本就唔會係主辦國
老實講比賽前又要隔離，回國又要隔離
唔好比賽仲好

久光終於贏返兩場

男排Toray我覺得離哂譜
淨講進攻，打足5局得外援上雙位得分
進攻次數1個人5局81次進攻
1人排球

睇唔出佢2個係欺凌既人

之前仲有傳金哥愛多英而同泰妹反面

八卦新聞少睇為妙

只係無啦啦有同學上網發文講佢地欺凌
陳年舊事啦
而家翻舊帳好白癡

東麗同JT嘅決賽前哨戰又開始

但阿妹自己先係sns講自己比人欺負 先引發以前同學有爆料 以佢地背景以前唔敢出聲唔出奇
仲要話拎過刀出黎嚇人
雖然係以前嘅事 但做過就係做過 以前d同學都係陰影下成長 心理影響都好大

成件事太on9
不能亂用社交網
現在兩姐妹在國家隊除名
連球隊比賽也不能參與

完了

学生時代の校内暴力認めた女子バレー韓国代表”双子選手”、国家代表資格「無期限はく奪」＝大韓バレー協会が公式発表

金哥要拼老命了

冇留意韓國女排，乜原來呢幾日咁大單嘢？

有冇佢地都一樣...

兩個主力黎架 前兩年對日本李在英表現仲好過金哥
細妹都係長期正選二傳手
睇聯賽二傳手都有其他人可以頂 主攻真係要諗下

不過細妹本身成日口不擇言出哂事
估唔到今次真係搞到無得翻身
球隊會唔會解埋約

i mean 都係輸多
不過岩岩諗起之前日本flop到連韓國都打唔贏(好似係)
本身運動員生涯就短, 而家自己申請提早退休

亞洲區內除咗某隊都勉強打得下嘅
但主攻黎講李在英出手夠快 跳得夠高先有得打下
國內其他主攻普遍擊球點都係矮 容易比外國選手輕鬆封死

原本以為兩個撐到金哥之後嘅國家隊

日本打唔贏韓國已經16-17年嘅事，19年亞錦有金軟景在陣都輸

唔係有場久美帶既輸左?
可能我記錯

18年可能有輸，因為我都冇乜印象

你無印象還無印象

19年嘅事

確實係李在英打起咗之後 再加埋換咗教練 整體實力上升咗

咁同一隊韓國，可以亞錦賽輸俾青年軍為主力嘅日本，又可以响世界杯贏國家隊主力嘅日本，我真係冇嘢講

真係多花生食
無左李在英李多英，東京奧運可報里約奧運雪恥

希望搞得成

依家係講緊有贏過
咁事實係有贏過 我無講過佢之前無輸過
印象中係打完亞錦先打世界杯 有針對性調整都唔出奇

今年仲有冇VNL

有，但只集中喺一個國家

有都麻撚煩又要隔離

就係睇過話集中一個國家但仲咩聲氣都冇
好懷疑搞唔成

日本實力下降講真大家都知，輸唔出奇，我自己偏愛日本隊啫，所以有時輸咗唔記得

亞運、奧運、世界杯輸就係

多英性格都好有問題

認同但唔知點形容
想全部人都集中望住佢咁
所以如果兩姊妹黎講覺得家姐可惜d

今日金哥隊波有比賽
雖然之前兩場無兩姊妹都已經輸哂 今日更加比人大炒 其他隊友完全唔掂 新嘅外援又係水貨
明明穩嘅冠軍反而依家好危

我覺得最搞笑係之前泰國粉講到多英係金哥同Nootsara「分手」的導火線

而家搞成咁

原來中國女排開始左集訓

呢個最痴線講到佢les咁 依家都有人ff佢地分手所以多英先反哂面

在英多英威到上埋國際新聞

連教練都冇得做，得罪國寶後果？

??邊個無得做教練?

題外話
睇內文先知原來男排都有人比人揭發欺凌事件
而之前女排另一隊又話個主SETTER比人排擠(講到連外援都夾埋杯葛佢)
真係一輪風風雨雨

兩姐妹，好似話南韓方面，封殺到由國家隊到聯賽都係無限期禁賽，甚至放風話連教練牌都唔會發俾佢地！

韓國人啲前後輩係咪最痴線

日本都癡線的
最近有部動畫清陰男子排球部就係講欺凌

兩姐妹唔算醜
低低調調搵人嫁就算

嘩 仲以為點都留條生路可能到真係無佢地唔得就叫番佢地出黎
應該可能係D家長見到都唔想比佢地教自己D仔女真係驚佢兩姊妹自殺

日本應該係教練恐怖D
以前好多教練練到D學生死咗
特別棒球個D 唔比佢地飲水 高溫下室外係咁練波

前排先傳多英自殺

Btw 今季vleague轉眼間到四強戰
紗理那目前是總得點第三名（前兩名係外援）
日本ace回春

依家先知Drews去咗美國打
但竟然唔係佢拎最高
想問下Foluke Atinuke Akinradewo打成點
睇睇下日職咁多美國選手打

俄職都幾驚喜 巴西natalia 德國Lippmann 荷蘭dijkema 墨西哥Samantha Bricio 都去咗打

今屆最多block係荒木
得獎了
久光今年太低迷，這兩年都在谷底

荒木姨姨

黑後依家已經唔識打4號位
得分好多時都係靠吊球
因為久美要佢打接應位搞到好似三不像

恭喜東レ坐亞望冠

Nec

決賽JT vs Toray
臨門一腳全季全勝

久光要爭7位
太垃圾了

久光王朝之前成三四年，係時候換俾其他隊啦，而且新鍋退休，其他幾個又老，係時候要大換血啦！

恭喜NEC拎第3
廣瀨係Neriman受傷嘅情況下頂住咗壓力

久光輸埋日立
估計嚟緊呢一兩年久光陣痛持續
石井都應該差唔多退役，情況會更加差

監督一定要下課

有咁多天才少女都打唔起

蜜蜂連續兩年第四

決賽開始喇
為我東麗加油，希望防得住Drews一點攻

第一局太驚險
局末JT一口氣靠發球同攔網追幾分追平

今日JT無出現一點攻情況
各位置都發揮到唔錯嘅作用
攔網非常出色
東麗一傳3個都唔穩定
石川直頭表現欠佳

全季全勝臨門一腳沒了

久光阿金有Best 6

熱烈祝賀古賀Best 6

小幡MVP

東麗好可惜

東麗輸咗係失望嘅
但又係意料之內

應該e幾日出國家隊大名單

唉，奧運延期不知是好是壞
舊年古賀狀態好差，今年回天
然後新鍋引退、岩坂被褫奪隊長職銜
石井狀態一般
但同時年輕選手冒起
19年世界杯古賀不順、黑後受傷下，石川妹橫空出世
聯賽都有大量年輕人
但畢竟是奧運，而家個前景未明
再拖延荒木還可以撐多久？大家的狀態開始下滑

出咗啦
新選咗JT個setter
長岡繼續入選
Nana終於收咗皮

長岡仲選嚟做乜？浪費名額！

其實長岡傷好打成點?
咁岩前一排睇到佢傷好打番比賽訪問 搵埋中田講野
個語氣已經講到一定會選番佢入隊咁

傷好之後根本好少出場，壯態成疑

久美姨愛女
以前久光贏波都係長岡

對國家隊無乜希望
石井、黑後、古賀都要爭氣

娜娜

有山田二千華喎

原來如此
不過又咁講 日本文化咁中意勵志story 點都要放佢入去

19年世界杯長岡傷好復出都有得空降
傷左兩次啦 關係户

貼下紗理那
今年久美姨可以重用嗎

個大名單好痴線
Nana out係應該

長崗我真心無期望
傷過兩次嚴重影響彈跳，同埋凝住好驚佢再傷
加上年紀

佐藤成個賽季無打都可以繼續入選

渡邊彩、井上愛里沙真心都可以out

工嶺我覺得唔差，可以培養
但今年又跌出大名單

曾我聯賽後期其實都穩定咗，又跌出埋大名單
完全唔想培訓新人咁

JT新二傳入選係正路，但都唔駛out咗松井

攔網手係最大問題，除咗山田無新血
濱松明日香聯賽初期我覺得唔錯
後來用荒木彩花就無見過濱松出場
平山詩嫣直頭無乜機會，淨係換上場發球

教練團又係換咗好多人
發生咩事

仲有入澤，難得新人又有身高優勢
好好培養，唔好做Nana二世
又跌出咗大名單

荒木彩花同平山詩嫣打世青定世少嗰陣ok喎？

但都無入選大名單
唔知之後仲會唔會追加
但平山一定入唔到，久光都無俾機會佢

久美都係快少少執包袱走人
唔好浪費新人

久光MB有阿金，平山好難出頭，希望下季久光俾多啲機會佢，算啦，反正有啲人都係玩埋今年，要撥亂反正，只能寄望下屆！

無希望
無失望
畢竟奧運就是那幾個人了
新人又怕無經驗唉，點敢一下子培養咁多人
而且今年VNL都是個迷
好好醜醜都要go on

之前個黑人話讀書/留返做秘密武器
有冇人知去左邊

今季冇咩點睇 佐藤咩事成個賽季冇打

宮部藍梨？應該仲响美國讀書卦？

之前有人話留返東奧做秘密武器秘到影都唔見

嗰個人應該唔係我卦？似乎日本隊都係寄望下周期算，呢個陣容成績應該唔會太好，希望我係燈神啦

關陣容定教練事多d

教練選人用人唯親，石井長期狀態低迷，長岡傷過兩次，狀態跟本去唔返全盛時期，二傳佐藤成季冇乜出場，井上愛又係浪費名額，若果唔追加人員，呢個名單真係可以爭第五名⋯⋯

佢應該對入國家隊無乜興趣
畢業後都未必返日本打波

佐藤受傷
二傳寧願要宮下 一整個週期冨永高開低走

韓國男排聯賽有選手陽性全部停賽兩周
女排繼續

Btw男排jumbo team有香港人係入面
依家為咗打波入咗韓藉
不過前排傷咗仲要做手術
之後有機會大家支持下

有冇名？呢啲真係為咗打波，可以去到好盡

Alex chan
陳志威
好似打亞洲賽個陣比人睇中 去韓國大學讀書 再新人選秀選埋佢
打得唔差 基本都係正選 傷咗收league比較可惜
對波依家榜首

好事嚟，去外國好過留喺香港，打排球搵唔到食

希望久美會好似世錦嗰陣咁用田代 不過應該都冇咩可能

久美一定要佐藤
田代與宮下都有奧運經驗一定要二擇其一

荷蘭女排Sloetjes退役
荷蘭要經歷一年時間陣痛期

一朝早睇佢ig 都幾sad, 荷蘭實力又冇咗忽
不過之前佢宣佈break之後直覺都覺得佢唔會再打
打咗咁耐enjoy下生活仲好

荷蘭女排都開始老化了
加上換美國教練出不到成績
荷蘭王朝唔知幾時先可以重光

冇奧運打，自然心灰意冷

噢 有睇開韓職排球 但無留意到原來有香港人
個樣都幾韓仔下
新聞話佢已經做完手術 要抖至少6個月

上尾嘅吉野優理因傷退出大名單
雖然可惜，但以久美嘅性格呢個週期都應該無佢嘅機會

好可惜，不過其實可以期望下年

好懷念

歐洲球會賽有照打 但d時間真係好難睇直播

女排國家隊集訓已啟動

選咗內瀨戶補入

反正今年一嚟未必搞得成，就算搞到成績都冇乜期望，選佢都好嘅，有經驗！

呢個係？

牙金

唔係 想屌個ig page主呢個係hi pass嘅setter

個口罩都有人地隊logo

韓國人對眼真係難分

個page主誤導人地多d仲話fan page咁都認唔到

官方都hasgtag埋個setter名

Btw出事之後好似無咩pink spider嘅相

內瀨戶係國際賽除咗保障一傳同防守
進攻可以話係零
不過呢個名單都係勿認真

順口講, 見過一次牙金幾NICE
係日本 完場同班韓國球迷傾計+影相
出到停車場見到佢地又同佢地傾計+影相
個班韓國球迷可能本身追開所以識識地

170的主攻
被瘋狂超手

我都以為係金哥

佢有班係基本咩賽都會追埋去睇 以前有時會去埋土耳其
韓國球迷有時會送應援食物請哂成隊食

相比日本個邊好似距離感遠d 難d接近選手傾下計咁

睇人同佢既心情, SAORI係唔理我去個陣都有幾個同FANS傾計影相
我唔係韓國人希望有朝一日牙金肯同我簽名影相

有冇人有睇AU PRO

印尼女排男人做返男人

只係識當年木村沙織，依家有咩必睇靚囡

無 古賀紗理那 可愛

石井優希

吉村志穂副body都好正

都起碼五六年前了
退左役

睇混血兒 黑人

VNL五月尾在意大利以bubble形式舉行
時長一個月

七月尾奧運開幕
不足一個月準備奧運

但一定要派A team參賽預熱了

意大利，要半夜起身睇

原來仲諗住搞奧運架

冇外國觀眾，搞手但求打個和

仲諗住有冇機會執平飛

估唔到今年仲有國際賽睇

中國女排五月初打畢測試賽
大不了派二隊去意大利反正今年爭決賽也沒意義
但日本女排，意大利女排都不了

一路睇松下對狼隊
一路覺得前田傳球真係好痴線
一傳到位、調整球、防反，我見到全部都係傳Kurek
再睇返數據，淨係打頭3局未計第4局
Kurek已經53次進攻得40分
其他人全部都係2/3/4分 擺設嚟

日本男排都係靠石川柳田咋
其他主攻都係擺設

柳田? 以前可能係
依家一傳接到咁，國家隊都係打後備
都係盡快培養高橋藍，唔好等人地畢業之後先再培養

拜託石川咪鬼受傷

呢句真。柳田一傳掂就唔使搵年過30嘅福澤返黎穩住一傳，再偷幾分。
高橋藍如果可以上手接埋跌飄就perfect.

藤中謙也有望接福澤班
呢兩年聯賽一傳、進攻頂得唔錯
不過最好當然都係培養個後生

岩岩睇緊石川果隊打CEV Challenge Cup決賽，狀態麻麻地，好似病病地咁！藤中謙也的確係今年保障主攻中表現最好，甚至比柳田好。另外，高梨健太雖然好多人唔鍾意佢，但係今年狼隊表現好，佢都好大作用。
高橋藍始終只係打大學聯賽，係唔係有能力係成人隊有表現真係一個問號，始終速度同高度都差好遠，更可況係國際賽場上

前田既打法其實好貼近依家歐洲既打法，傳兩邊弧度都壓到好平，基本上一傳到位係一掩打兩邊，副攻打B快多，調整球弧度都好矮。當然，對攻手要求都好高，揮小臂速度要快，人球關係都要保持得好，又要有高度。所以Kurek打數咁多真係唔出奇。

強国女排唔知會唔會冇Adidas 著？

著mizuno著李寧

我都覺得高梨唔錯，今季同Kurek撐起成隊
不過唔知點解啲人好似唔太鐘意佢啫

金哥隊波聯賽曼終第二
季候賽佢帶隊波打入決賽 同聯賽冠軍打3場
聽晚香港時間6點開波 有興趣可以睇下
基本上一人球隊咁滯（個新外援岩岩呢一場先識打波咁）
聯賽第一GS攻守都幾勁 有可能贏埋

俄妹lazareva打個隊最終第三 佢carry到隊波去第三已經好勁 傳佢下季去土耳其打
依家土耳其其實係咪仲係好top嘅聯賽？？

土耳其聯賽水平都係Top既, 不過唔夠意大利, Laza好似下年係去Fenerbahce, 不過唔知個教練會唔會用到佢變四不像, Busa今年好差, Laza要上場打主力至少要接番一傳, 因為Vargas唔接一傳的

冇左80姊妹既興國入到決賽真係要還神, 興國問題其實一直都係咁, 副攻攔網天殘, 後備一直同主力水平差太遠, 自由人好自由, 不過以前有在英解決左好多問題, 只不過金哥依家做緊在英果個, 今年外援都轉左兩個, 呢一個好似係巴西新人, 夾既時間都短, 所以表現不穩都合理

反而有諗緊龍神會唔會帶三個接應去東奧, 西田今年狀態都唔錯, 清水回春, 唔通大竹又步家姐後塵去唔到奧運? 提外話, 福澤今年冇打過波, 如果入到奧運, 真係中垣內親生仔同佐藤係九美姨親生女一模一樣

韓國打波會杯葛外援
好癡線

我覺得韓國排球痴線在勞役外援, 下下一場6070扣以上, Diouf好似今年幾場試過100+

睇落又唔覺杯葛外援 見到有報導KGC 即係diouf個隊杯個setter 搞到要換新人setter 而呢個新人咩波都比哂佢打 好癲
Lazareva都比IBK個教練用到腰斷咁滯
興國隊波好似巴打咁講 副攻廢 後二廢 自由人仲廢教練都廢 據聞教埋今季
呢個巴西外援最初睇佢完全水貨 連殺波擊球timing最基本都錯哂係今場先tune番好咁
對住GS應該都係GS贏 GS好有日本味除咗外援本土球員唔係特別高 今季又打不死咁

土超我都係停留咗前兩三年好多星打嘅黃金時代
係估唔有d竟然走咗去打俄超
土超俄超d時間真係搵鬼睇

GS 其實唔錯, 兩個主攻一傳防守都主動, 上步速度都快, 外援都實用, 二傳小安水平同李多英差唔多, 甚至個人覺得更好, 但因為19年去俄羅斯打落選賽搞左獲屎出黎, 所以今年意大利教練仲會唔會用佢主打都係問題!

lm

清水同大竹真係難揀嘅
但事實上，清水好多方面都贏過大竹
主要係擔心傷患問題

福澤我覺得點都會入大名單
始終藤中係國際賽都係未知數

GS個2傳手唔差 不過偏矮 出外對其他隊唔夠玩
穩定性黎講 現代個個setter都好似唔差

小安175加彈跳好差, 攔網真係漏洞黎

題外話, 今晚場歐聯杯男排決賽幾好睇

幸子小姐引退

受傷之後都無大作為
青貓戰績實在太慘淡

ebata

福澤響法國打波喎。

上年好似見佢番左松下, 以為佢冇出到國外打波, 係我錯 不過如果福澤同石川組成既主攻線都好, 因為睇歐冠d打法好似又唔左, 速度又快左, 有適應過始終有優勢

男子常規賽終於完咗
邊攻，柳田傷患之後狀態恢復理想
不過老問題，一傳唔掂，應該無緣國家隊主力
估計仍然會用福澤打石川對角，藤中有機會做福澤替補
問題係邊個可以做石川替補

富田同高梨發揮唔錯，可以分擔一傳嘅同時
亦都有得分能力，某程度可能比柳田作用更大
兩位都年輕，個人覺得可以培養

松下簽咗個2米主攻，硬係覺得已經簽咗好耐
今日尾段終於見到佢上場
2米主攻係日本好罕有，年輕加上係松下簽，可以期待

中間手無乜特別，估計都係小野志、高橋、山內同李博
雖然好多人唔鐘意山內，但的確搵唔到條件比佢更好嘅人選
無論新人定老將，都無乜亮眼嘅表現
下年內定新人印象中無超過2米嘅中間手

二傳估計都係帶藤井同關田
Suntory重點培養嘅大宅應該競爭下週期嘅國家隊主力
新人有兩個比主攻高嘅二傳
狼犬嘅永露元稀同JT嘅金子，兩位都有機下年係聯賽打主力

接應西田獨大，清水做替補
大竹淨講身高同力量係一棵好苗
希望佢下年可以係聯賽打返主力，如果唔係都幾浪費

自由人我仍然覺得首選山本
小川雖然一傳進步好多，但防守我覺得麻麻
古賀，唔知點解唔係太鐘意佢

我認同，邊攻其實冇咩意外都係柳田，石川，福澤，藤中，高梨，係呢幾個選擇。
主力我都係石川加福澤，藤中其實可以做哂兩個替補，
今年Suntory後半程算係有明顯增加藤中既進攻比例
富田既表現應該係今年新人賞既得主，一傳被追發都頂得住。
鈴木作為2米主攻，如果只係計國青表現，
佢暫時只係要接一傳既弱化版大竹，希望Tillie可以提升下佢

副攻都係小野寺，高橋，山內，李博呢四個揀
其實VC長野既中村係幾好，攻攔都平均，但係都係唔夠高度
如果要2米既，可能要等到牧大晃出道，春高表現幾好，係唔知將來打咩位，因為我記得好似打緊主攻。

二傳藤井後半程表現比關田好，
大宅同前田今年都好穩定，前田改變哂以前的打法，係幾新鮮！
巴打提到既永露同金子，其實都係東福岡出身
兩個係高中都有打過其他位置，金子更係今年打過JT首發接應，
JT依家個教練用人有D理解唔到，希望金子定好位，繼續首發二傳。

接應都係西田，清水回春，大竹可能步家姐後塵，無緣奧運，
反而自由人好激烈，山本，古賀，小川都幾好，
不過我最鍾意JTKET既本間，反應移動都好快！

狼隊今日絕對有機，全隊發揮都好好
加上松下表現一般

松下果然係留力打Golden Set
雖然我覺得Golden Set呢個賽制真係唔公平
不過大會定咗係咁都無辦法

同意, Golden Set對松下來講, 真係有少少睇住黎食! 首先松下板凳一直都係最深果隊, 只係Kubiak對角一直都冇咩邊個坐穩, 點知今日仲本狀態極好, 第四局頂Kubiak打完, 直接Golden Set首發! 換埋Setter同後2, 體力已經贏哂!
狼犬兩個副攻頭4局100%得分, Golden Set就0%, 只係常規賽差一個勝場同Golden Set輸松下, 真係幾可惜

希望Suntory可以贏
最大隱憂都係一傳問題

Suntory都要盡力減少自身失誤
松下係控制失誤呢一點一直做得好好

恭喜Suntory
一路睇一路透大氣，雖然3-0完場，但好刺激
睇穆神打波係享受
大宅發揮穩定，小野雖然矮，但打法好靈活
藤中一傳唔稱得上出色
但考慮大部份時間要cover柳田一傳的話
加上唔錯嘅得分能力，非常實用
柳田偶而先接幾個一傳，表現真係差出天際

Kubiak除咗球品之外，無咩唔好
另外都係一樣，大竹身高同力量都係值得培養
食清水老本食唔到好耐

新人賞竟然唔係富田，我地錯哂

請問 v.challenge match 果兩場因咩事中止？！

結果係VC長野既主二傳, 河東
其實VC長野一傳防守唔差, 打法都幾有特色! 只係邊攻手唔夠硬淨同副攻偏矮

大分三好有球員中左武肺

其實我好幾鍾意副攻小野, 如果佢有193, 絕對完勝李博

oh no.

李博之前世界盃對住歐美已經唔夠高攔網。
但夾住滕井快攻係快少少咋。
但而家日男都係打兩翼，中間攔網。佢就邊緣左少少lu.

男子大名單已出
藤中謙也竟然落榜 我睇唔透
佢表現仲好過上年，而且都適合依家全日本目前嘅打法

追加咗Stings嘅福山汰一
應該係今年嘅攔網表現
但以佢嘅身高、年齡同進攻我覺得都唔會入流

另外加咗小川智大同宮浦健人我都可以理解
自由人得返山本同古賀兩個
我覺得教練團隊都係會揀山本

之前松下重點培養嘅久原翼發生咩事
大名單落榜之餘，松下後半段比賽佢都無入過名單

男排無論邊個入大名單
中垣內同久美姨都要

中田久美合約應該係打完奧運，除非有突破性成績，如果唔係就要換人，不過接佢手無論係乜嘢人都幾難搞，得番三年